高鐵通車有排蝕 港人恐又填氹

西環集中營：高鐵通車有排蝕 港人恐又填氹

■運房局長陳帆早前表明，高鐵營運初期，港鐵需補貼並不出奇。

立法會通過高鐵一地兩檢草案後，有關高鐵最大爭議似乎已告一段落，但日前季陶與一名學界中人閒談，他卻說有關高鐵長遠「噩夢」可能才正式開始，因高鐵9月正式通車後，港人就要面對另一長遠問題，雖然政府將高鐵營運管理權交港鐵負責，期望港鐵可以補貼高鐵運行初期虧損，但若8至10年後高鐵仍蝕本，「甚至蝕到港鐵頂唔住，到時港府係咪用納稅人錢填氹？」

內地學者：沒可能回本

該名學界中人一向關注高鐵，他說去年到內地出席一個運輸交通研討會，有機會與一些內地學者分享對高鐵看法，對方也直言建高鐵是國策，直到今天內地高鐵線也是蝕多賺少，要回本幾乎是沒可能，否則國家鐵路部門也不會負債如此嚴重！對方也承認，從營運成本角度，香港高鐵不要說賺錢，就算要做到收支平衡也有難度，「佢話香港營運成本比內地仲高，但客量比內地細、分賬比例亦唔見好，好難做到收支平衡」。

另一政界人士稱按目前港府計劃，日後將邀請港鐵營運高鐵香港段，港鐵就向政府按年繳付服務經營費，政府亦將營運高鐵土地權益歸港鐵，為期50年，這安排已變相令政府不能收回864.2億元建設成本，庫房失一大筆公帑，早前運房局長陳帆亦講明高鐵營運初期，
港鐵需補貼並不出奇，並預計高鐵要營運8至10年才有盈利，「但問題係如果政府計錯數，高鐵8年、10年後仲係蝕，而且越蝕越多，蝕到港鐵頂唔住，咁點算？」港鐵作為上市公司，不可能長期做蝕本生意，「咁到時邊個出手填氹？咪又係特區政府！港府啲錢邊到嚟？咪又係香港人！」

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
上一則
爭議歷18年 屢爆延誤超支

放心 唔駛加稅的 到時會收訂可加可減機際

令到港鐵票價可以補貼到高鐵

即係話

你就算唔塔高鐵都好 個高票價/成本都會轉落去每個市民度

所以睇番個時間 兩鐵統一其實係大陸整個鐵路網的CAP水第一步 再睇埋南車北車發展時間表同香港兩鐵合併 竟然出奇的不謀而合

支那狗都話冇可能回報

係香港班濕鳩議員話可回報

高鐵 珠橋 全部都回唔到本

放心香港本身條命都唔長。

迪士尼又係咁蝕，其他基建又係，就快爆架喇

等陣, 唔好入左個loop到, 蝕又話蝕, 賺又話公營野唔應該賺, 蝕係岩既, 但唔應該用加價黎填

計劃果陣又話帶動香港幾千億經濟收入
起緊果陣又話遲一日通車唔見左幾多百萬

上市公司喎開善堂咩

真係打手但求打個和

未起已經你知我知單眼佬都知啦

金鐘->尖沙咀 $30在望

有啊，不過帶埋幾千億支出無講啫

2015年果陣估計每日9.9萬人次

只要政府送高鐵上蓋啲地畀港鐵
永遠都唔洗蝕

地鐵岩岩先加左3%
之前坐 第二程仲有九折 而家唔知冇左幾耐